# Salary Viewer

## Запуск приложения

1. Запустите docker контейнеры
   ```
   docker-compose up
   ```
2. Выполните миграции запустив команду:
      ```
      docker exec -it -w /code fastapi bash -c "alembic upgrade head"
      ```
3. Приложение доступно по адресу `http://127.0.0.1:8000`
4. OpenAPI документация доступна по ссылке `http://127.0.0.1:8000/docs`

### Для создания пользователя в базе данных вам понадобиться сгенерировать хэш пароля (поле hashed_password). Это можно сделать запустив команду:

   ```
   docker exec -it fastapi bash -c "python generate_pass.py"
   ```

## Настройки приложения

Все настройки приложения можно внести в файл окружения `.env` для локального тестирования и в файл `.env.container` для
тестирования приложения в docker контейнерах

### Рекомендуется для безопасности приложения изменить ключ jwt токена:

1. Сгенерируйте ключ запустив в консоли команду `openssl rand -hex 32`
2. Результат выполнения команды запишите в переменную `SECRET_KEY` в `.env` файла

### Время жизни токена можно изменить через переменную окружения `ACCESS_TOKEN_EXPIRE_MINUTES`

## Запуск тестов

1. Создать базу данных для тестов под названием `test_salary_viewer`
2. Запустить тесты командой
   ```
   pytest -v tests/
   ```

## Схема базы данных:

![Схема БД.png](%D0%A1%D1%85%D0%B5%D0%BC%D0%B0%20%D0%91%D0%94.png)